因此，如果omicron被证明是狡猾地避开了疫苗应该产生的免疫反应，那将是另一个大问题。 关于新的omicron变种|的4个大问题迪伦·斯科特| 2021年11月29日|Vox 
 病毒很狡猾，会不惜一切代价寻找并感染脆弱的宿主。 儿科COVID-19病例激增，将医院和医护人员推向崩溃的边缘|杰米·杜charme /新奥尔良，路易斯安那 | 2021年8月26日 
 科学家们认为，即使是对如此狡猾的病毒的这种中等程度的保护也是一个重要的里程碑。 我们是否应该混合COVID-19疫苗以提高免疫力? Kate Baggaley 2021年8月20日|科普 
 中子缺乏电荷使它成为一个特别狡猾的目标。 物质隐藏的复杂性是如何释放核物理的力量|Emily Conover | 2021年4月8日|科学新闻 
 每个人都喜欢兔八哥总是老谋深算的失败者，他可以做任何他想做的事，并能赢得胜利。 《棒球虫》75岁:鲁尼·Tunes的经典如何在美国的娱乐活动中留下印记|弗雷德里克·j·弗洛默| 2021年2月25日|华盛顿邮报 
 当被问到这个问题时，就像他的角色一样狡猾，辛证明了自己是媒体的大师，用一段很好的声音片段来假装。 Caryn James | 2014年9月28日|每日野兽 
 佛罗里达州共和党高级政治顾问里克·威尔逊(Rick Wilson)形容里维拉是“一个狡猾的人物…… (他)已经没有办法了。” 前国会议员可能成为未来的罪犯本·雅各布斯2014年8月20日 
 他很聪明，也很时髦，可以在球场上走来走去，从年轻得像他孩子的后卫身上得分。 为什么美国人应该喜欢世界杯|肖恩威尔西| 2014年6月12日|每日野兽 
 如果你有足够的现金和足够的聪明，你可以生活在电网之外。 假死银行家俱乐部的第一条规则:走开丹尼尔·格罗斯| 2014年1月3日|每日野兽 
 “蚊子确实很狡猾，但病原体更狡猾，”她说。 蚊子更喜欢某些人，科学想知道为什么 
 老谋深计的看门人用尽了他所知道的一切办法，试图误导追捕他的人; 但他们死死缠着他不放。 《欧扎克的信使》拜伦·a·邓恩 
 “同意。”阿尔克拉夫特说，几乎在狡猾的策划者说完之前。 布莱克伍德爱丁堡杂志，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各种 
 当克利夫勒外出旅行时，两个人中更狡猾的芬登负责管理生意。 人类喜剧剧目，完整，阿纳托利·塞夫伯尔和朱尔斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 老谋深计的秘书建议他的朋友尽快把他的事务安排妥当，并为任何紧急情况做好准备。 都铎王朝下的爱尔兰，卷二(三)|理查德·巴格韦尔 
 这张没有血色的脸表现出耐心、商业上的精明和做生意所必需的那种狡猾的贪婪。 在猫和喧闹的招牌旁——巴尔扎克